會計師涉圖燒警署 高院准保釋

反送中引發一連串針對警方濫權濫捕的抗爭運動，一名會計師涉於上周四手持天拿水和報紙碎，企圖在元朗警署外縱火燒鐵閘，事後被捕，警誡下被指曾經說打算「嚇吓警察」。他早前被控一項企圖縱火罪還柙候訊，昨日終成功向高等法院申請保釋。

須交60萬 反送中案最高

不過，會計師須交出30萬元保釋金，另外他的妻子亦須繳交30萬元人事保釋金，即合共60萬元，金額屬涉反送中逆權運動的案件中最高的保釋金。

被告劉少華（56歲）自上周五提堂之後，一直還柙，控罪指他於本月15日無合理辯解而企圖用火損毀元朗警署鐵閘。若他不准保釋，則須還柙近兩個月至10月11日再訊。

被告昨日向高等法院申請保釋，遭到律政司一方反對申請，但是法官彭寶琴最終批准被告可保釋外出。

保釋條件除了交出保釋金外，被告須在報稱地址居住、不得離開香港、須交出所有旅遊證件以及每逢周一和周四到元朗警署報到。除了報到之外，被告不可踏足元朗警署的範圍，另外被告須遵守宵禁令。

慘，巴打相信太慶，做任何野睇清楚形勢先做，依條罪好重，當場捉，唉

手足
我們都是會計師

15日係元朗??即係單拖做,俾人拉咗.係危險地區做孤狼式行動咁勇.

香港政府不如趕撚晒全部香港人走
換晒大陸人吧啦

佢趕到 你估佢唔趕咩

唔記得咗"我無嘢講"
你揸住支天拿水都有好多用途架! 一定用嚟放火架咩!

真正既勇士

可能無睇開連登

56歲（燒狗屋）

留意返係警誡下「嚇下警察」

咪姐係嚴刑逼供逼你認罪囉

五十六歲
有guts過好多廢老廢中

找數真漢子

但最後都無燒到，事後再比警察捉，咁都係大罪？

隨時係老屈

彭寶琴

56歲😵😵

而家咪就係做緊
出面都個港豬移民POST

所以拉唔到其他人
玩得火都係鬼

係咪燒衣紙個日至凌晨呀

會計師，連專業人士都以死相搏

根據香港法例第二百章《刑事罪行條例》第六十條「摧毀或損壞財產」，任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪。若是用火摧毀或損壞財產而犯本條所訂罪行者，須被控以縱火。《刑事罪行條例》第六十三條列明縱火有關罪行，一經循公訴程序定罪，最高可判處終身監禁；不屬於縱火類別的其他罪行，一經循公訴程序定罪，最高可判監禁10年。

最高判終身
點解要一個人去咁傻

高等法院，靠陪審團了

56歲，未必跟連登跟得咁貼

勇武

accountant何來no stake in the society

呢條最低消費都斷星期計，希望班陪審團生生性性...

問題係意圖既意思包唔包括佢當時自己收左手？如果被人阻止當然係見到有明顯意圖，但如果自己收左手，就未必可以當原本就有意圖去燒。

56 歲

第212章 《侵害人身罪條例》
54.意圖犯罪而製造或管有火藥
任何人明知地管有、製造或生產任何火藥、爆炸品或危險或有害物品，或任何機器、機械、器具或物品，意圖用以或以便他人能用以犯第2、9A、10至17、20、21、22、28、29、30、32(1)及(2)、33B(1)、42、43、45及46條所訂罪行，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁2年。

11.意圖謀殺而摧毀或破壞建築物
任何人意圖謀殺而藉火藥或任何其他爆炸品的爆炸以摧毀或破壞建築物，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。

29.意圖造成身體嚴重傷害而導致火藥爆炸等或淋潑腐蝕性液體
任何人意圖使任何人燒傷、受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受嚴重傷害而非法及惡意 ——
(a)導致任何火藥或其他爆炸品爆炸；或
(b)將任何爆炸品或其他危險或有害物品送交或傳遞給任何人，或導致任何人取得或收到任何爆炸品或其他危險或有害物品；或
(c)在任何地方放置或擺放，或對準或向任何人投擲、淋潑或以其他方式施用腐蝕性液體或任何破壞性、爆炸性物品，
則不論是否對任何人身體造成損傷，均屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。

正常就54, 癲起上嚟就11/29

講係咁講
你信唔信到時拉咁多個 上到court個個有份口供出黎鋤

56歲（60萬無需破產）

講左好多次唔好玩火
一來冇實際價值 二來代價高幾倍
都唔知做乜鳩

陪審團唔該生性
Jury nullification
如果唔係呢個紅底法官100%會重判

仲有狂炒啲政見不合既人
好快就可以一國一制既來臨

義士

我認為54係比較合適，因為如果佢係自己收手，好難證明原本佢就有意圖去燒。

今日會計師遊行 仲要中午 D 人點去呀？

其實你有冇睇單新聞, 涉案者得一個人

有冇熟法律嘅人討論下

拉完打撚到骨折乜撚都簽哂啦 要睇新聞既係你

原來有權要事主妻子比保釋金？

睇佢口供點落 DOJ會因佢口供而告乜
但而家DOJ同HKPK傾好晒數, 要告就告晒最嚴重嘅罪

同埋佢警誡下講咗「嚇吓警察」, 基本上坐就坐硬, 睇入咩罪

警誡下被指曾經說打算「嚇吓警察」。

好撚大鑊

坐成世監換一句「義士」
難聽過粗口

柒咗仲要執返咋沙, 收皮啦

56歲，好撚勇…
希望唔好判咁耐
香港人真係為咗香港呢頭家付出好多
屌你林鄭食撚屎…

--------------分隔線---------------

大家介唔介意抽少少時間幫我做份大學問卷，淨係想要100份🙏，連登咁多人，希望可以幫下手，我順便推下post，thanks🙏

尤其係「嚇吓警察」呢類說話
同「我玩下炸」「一時貪心」「俾次機會」
呢D一樣 都係落係即場拒捕嗰個差佬既notebook度 之後俾你簽名作實
雖然只得幾隻字 但當上到庭有你簽名 已經係最好既confession
而家個個拉完入到去冇律師陪簽野落口供 呢D全部做哂
你以為真係「我冇野講」「我冇野講」咁撚易呀

樓上個傻閪學多D野先出黎襯 唔該

又係佢

點解唔係我無嘢講

英雄

60萬

勾高院擔保唔一定高院審

CPA 唔會做

冇上連登，一定唔可以講任何野

而家仲講風涼話？

鐵閘燒唔着

玩火燒警處真心無乜用
無畜受傷之餘罪名又大 佢地真係唔會怕
保䆁費用會唔會因為佢既資產而定？
利申 唔識 好奇下

我是會計師, 我要企出黎。

換緊啦
以前見啲小學講普通話
而家好多中學生都係大陸人 講普通話

睇控罪？
不過好似話任差佬定

有冇講都成問題
只要差佬本notebook有你簽名已經係咁先

施軍龍二世

屈打成招都未定, 根本而家D POPO都唔可信

上高院會唔會先告11/29

呢啲案件有冇交替控罪？

仲以為上哂庭係法官果d定
見好似唔同身份/職業個價好似唔同咁

又係彭寶琴

又係紅官
真係戇鳩先信司法獨立

mo la 彭寶琴
紅撚到無得再紅

真係認了，只可打程序有錯

警誡下被指曾經說打算「嚇吓警察

我無嘢講

up

就算即場衰了都冇認

好撚慘
政府激起民憤無事無問責。

用法律去打壓反抗人士

56歲做會計師應該係算高峰狀態

班廢老友話呢場運動得無業廢青搞事

你班含家產副身家連人哋保釋金一半都冇

其實保釋金，個612基金會唔會代比

咁就一世

唉

其實就係想咁做之嘛

只要針對同一犯罪行為, 就可以交替控罪
例如謀殺誤殺呢啲都係殺咗人, 但係謀殺要證明疑犯有意圖, 有預謀咁去殺人

佢需要港豬們辛勤工作交稅養活大陸新移民

56 years old!

彭寶琴批保釋係咩玩法
政府等保釋金開飯？

推

笑唔出

施君龍係入境處縱火殺埋人都照樣拎到單程証，依家係香港幫新移民仲做到風生水起添

屌

60萬，已預見罪成有排坐

淨係呢句水洗都唔清

大叔如有米，考慮玩黃雀...relax下

請受小弟一拜

有無律師可以幫下佢

軍師，下一步點做至岩呢？請指教

巴打
要照顧佢家人

記住 我無嘢講

叔叔好多謝你

巴打勇武
唔會割

真麻包袋

燒差館...傻的嗎=.=

Push

揾612

狗官屋>狗屋
屎>火

不割，依個真需要政治庇護

一定要救到佢同其他手足
我地一定要贏

同佢d airlines宣傳.

冇私隱呀, 除時比人拉呀. 盡力叫外國ban中國嘅airlines

真英雄真義士

專業人士收成期都出黎

真勇武

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

陪審團否決權

陪審員手足

真是唔好玩火,好易入,罪名好重

唉 香港人依加真係好撚慘

根據《刑事罪行條例》第六十條「摧毀或損壞財產」的規定，任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪，而用火摧毀或損壞財產而犯本條所訂罪行者，須被控以縱火。罰則方面，《刑事罪行條例》 第六十三條清楚列明，就縱火的有關罪行，一經循公訴程序定罪，最高可判處終身監禁，不屬縱火類別的其他罪行，則最高判囚10年。

勇武巴

佢代價真係好大
如果罪成，先唔理判幾耐，違反code of conduct個牌應該會冇左，做唔返會計呢行
對唔住，為左香港手足犧牲咁大

唉 今次仆街

暴動唔大罪?

用天拿水+報紙幫警署 抹走d噴漆 有錯咩？

點燒呀？食支煙都入？

勇士

佢認咗要嚇下啲狗，冇得兜啦

我無野講

要幫佢

大，但縱火最高就終身，暴動最高十年

今日風向：白色恐怖

警誡下被指曾經說打算「嚇吓警察」

比狗大完 好似食左誠實豆沙包咁 最為失策

警誡下供詞拎上法庭 就係證據

要謹記 我無野講 ！
除身體證 地址 同名

無需！！ 回答任何問題！

可以直接答狗仔： 我唔會回答任何問題！

唔好咁傻呀 比你燒到一間又點

手足，如果見到
你又需要任何幫助的話
唔怕講

大家都係會計師

痴線

迫供啦…

係咪老屈

正有此意，唔係點會每日落150個呀！
過多一兩年就差唔多換咗一大半，到時政府想點樣為所欲為搬空香港都冇人會出嚟反對佢！

換緊啦每日150咩黎架

根本就係
正常人無可能會講咩嚇下警察

天拿水和報紙碎
點唔著？？

好明顯係撐警想清走外牆油漆大字

冇啦冇啦
做咩咁魯莽

The Accountant

就算警戒下我無野講，到時上庭咪又認罪，唔認判得仲重

單拖

個 number 仲要好頭

Partner 黎？

一定要講我無野講
如果charge 終身條重罪 變相搵個大狀黎
好易打得甩
到時只能charge你管有火藥 為左唔比你打甩
口供就係證據

一定要講 我無野講

係咪畀人屈？呼籲搵片幫佢

一個人玩火
真係傻撚左

點會咁落口供，
明明天拿水係裝修油漆必備，報紙用嚟摺頂帽防整污頭髮

宜家佢要香港唔要香港人呀 理得你死咩

彭寶琴。。
希望巴打無事

老屈老屈老屈
屌你老母死黑警死全家

當場拉到?

「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

手足 好撚英勇

823 人鏈

大好前途都咁勇，respect

宜家咪趕緊囉

人事擔保 好常見

點估到一個56歲既叔叔係麻包孤膽英雄

敬佩 原來香港老一輩都有良知
駛唔駛幫手足籌錢？

呢個官做擔保 唔代表單case係佢審？
但判審團點都要生性

陪

真 次次聽到都好撚嬲

60萬

謀殺都唔洗啦

唔通就係傳說中嘅勇武EY Partner?

全民勇武
可惜喺班狗面前認

會計師 56歲
Respect 好人一生平安

56歲上哂岸都咁勇
Respect

斬人案酷刑案都唔使俾咁多保釋金
賤格律政司

好撚灰, 見到啲人不斷被打壓

真勇武派。
我相信港人勝利後，一定會救番你。

香港人 > 香港
無香港人既香港 = 大陸
721
811

65 歲。。。
唔識咁多野。。

會計師都no stake

唔廢既中...

如果可以離開香港就好

發覺有八成連登仔開Post 都唔識點樣正面表述

法官彭寶琴

今晚823香港之路！！！
麻煩各位巴絲幫手airdrop
比其他唔清楚既路人知發生咩事
呼籲參與！！！
請廣傳 好人一生平安！！！

單拖?似老屈多

唉。呢個就係點解我地要爭取撒回所有起訴既原因

823人鏈 824機場觀塘
825荃葵青

爭取撒回所有起訴

你都戇撚鳩，我無嘢講呢句原意就係畀你喺警誡之後到正式落口供中間唔好講啲對你不利嘅說話，因為警誡咗之後，你所講嘅嘢都可以做呈堂證供。當然到你落口供都可以keep住講我無嘢講，但要睇下班狗有冇足夠料告你，夠料嘅話你最好請律師，唔夠料嘅話你keep住講我無嘢講，班狗都吹你唔脹

就呢單案嚟講，如果佢警誡咗之後冇講到想嚇下班狗，咁只要佢落口供冇講錯嘢，就好大機會打得甩。因為佢揸住支天拿水同報紙碎唔一定係去放火，正如樓上所講，佢可以係去警署門外做義工，用天拿水同報紙碎嚟幫手清下啲噴漆 (p.s. 我唔知嗰到有冇）

放火舉證責任在於控方。例如控方要搵你有冇喺邊到同人講過我買啲天拿水去邊到放火。警方可以申請搜查令check 你屋企，電話電腦。
除非疑犯戇鳩到喺網上面（e.g. FB/IG/連登/甚至TG) 講我要買天拿水去邊到放火，否則的話個舉證程序係十分困難，DOJ 好大機會自己撤消控罪。

真唔真呀

其實點解要講
乜都唔講可能就冇事

56歲(真勇武,有保釋)
Respect

成世所學無教過佢點對付敵人，悲哀。

Respect

因為細火所以無咩實際價值